quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question' : 'Что такое осень?',
        'options': ['время года', 'небо', 'листва', 'погода'],
        'correct_option': 1

    },
    {
        'question' : 'В каком году был основан город Воронеж?',
        'options': ['988', '1355', '1586', '1587'],
        'correct_option': 2

    },
    {
        'question' : 'Почему я делаю этот квиз?',
        'options': ['люблю python', 'люблю квизы', 'люлблю осень', 'небо'],
        'correct_option': 0

    },
    {
        'question' : 'В каком месяце в старом парке таят снег?',
        'options': ['январь', 'февраль', 'март', 'апрель'],
        'correct_option': 2

    },            
    {
        'question' : 'В каком месяце в старом парке таят снег?',
        'options': ['январь', 'февраль', 'март', 'апрель'],
        'correct_option': 2

    },
    {
        'question' : 'Кто промахнулся стреляя в Ленина?',
        'options': ['Сталин', 'Троцкий', 'Берия', 'Фанни-Каплан'],
        'correct_option': 3

    },
    {
        'question' : 'Что находится под небом голубым?',
        'options': ['город золотой', 'станица', 'ПГТ', 'деревня'],
        'correct_option': 2

    },
    {
        'question' : 'Сколько шла столетняя война?',
        'options': ['100 лет', '1 год', '5 лет ', '116?'],
        'correct_option': 3

    }

]